<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Pôle Kiné-Ostéo du Port</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Pôle Kiné-Ostéo du Port</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/dryneedling/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/dryneedling/</guid>
      <description>Des aiguilles sont utilisées en intra-musculaire pour stimuler la zone musculaire douloureuse afin d’y rétablir une circulation sanguine normale. Ceci permet une diminution puis une disparition de la douleur. À noter que cette technique n’est pas à confondre avec l’acupuncture dont l’approche est différente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/osteopathie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/osteopathie/</guid>
      <description>Le but de l’ostéopathie est, via des manipulations manuelles, de rendre souplesse et élasticité aux zones du corps ayant perdues ces qualités mécaniques indispensables. L’ostéopathie est à visée curative en cas de douleurs, ou préventive, notamment chez le sportif pour améliorer la mobilité et la motricité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/therapiemanuelle/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/therapiemanuelle/</guid>
      <description>La Thérapie Manuelle est un champ spécialisé de la kinésithérapie pour la prise en charge des problèmes articulaires, incluant des techniques manuelles ostéopathiques et des exercices thérapeutiques. Elle consiste à améliorer le mouvement et la motricité d’un individu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chlöé Le Bechennec</title>
      <link>/equipe/chloe/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/chloe/</guid>
      <description>Je suis Chlöé Le Bechennec, kinésithérapeute diplômée de l&amp;rsquo;IFMK de Brest en 2017. Après plusieurs années d&amp;rsquo;exercice, j&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;orienter ma pratique vers la prise en charge des pathologies musculo-squelettiques, avec une spécificité pour la rééducation de l&amp;rsquo;épaule, la rééducation du sportif de loisir, et plus récemment la prise en charge de la femme après cancer du sein.
Je me forme fréquemment sur différents sujets qui me passionnent afin d&amp;rsquo;améliorer ma pratique, de la faire évoluer en fonction des avancées scientifiques et d&amp;rsquo;être toujours plus impliquée dans mes prises en charge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/ondeschoc/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/ondeschoc/</guid>
      <description>Thérapie complémentaire aux exercices actifs. Une onde mécanique est appliquée sur la zone douloureuse afin de la vasculariser et de la désensibiliser pour accélérer la guérison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Val</title>
      <link>/equipe/pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/pierre/</guid>
      <description>Kinésithérapeute et Ostéopathe du sport, mon activité principale est le diagnostique et le traitement des troubles musculo-squelettique (douleur de dos, de mâchoires, de genoux&amp;hellip;) et des pathologies sportives. Je reçois au cabinet tous types de sportifs (course à pied, cross fit, rugby, surf, escalade..) du sportif amateur à l&amp;rsquo;athlète de haut niveau. La complémentarité entre le travail de mobilité en ostéopathie, le dry needling (puncture musculaire) et le travail actif de renforcement en kinésithérapie permettra une prise en charge globale et un retour rapide aux différentes activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/analysecourse/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/analysecourse/</guid>
      <description>Les analyses de course à pied sont réalisées sur tapis de course au sein de notre cabinet. Ces analyses ont pour objectifs d’optimiser votre foulée en améliorant votre technique de course et de prévenir les blessures en décelant des déficits lors de votre effort. Cette expertise s’adresse aux coureurs de tous niveaux : du débutant qui souhaite prendre de bonnes habitudes au coureur chevronné qui veut prévenir une blessure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grégory Cohen-Coudar</title>
      <link>/equipe/gregory/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/gregory/</guid>
      <description>Kinésithérapeute diplômé depuis 2012, je prends en charge une patientèle variée mais davantage orientée vers l’orthopédie et la traumatologie du sportif. Formé à la kinésithérapie du sport, j’en fais mon activité principale au cabinet mais aussi lors d’évènements sportifs professionnels. Les méthodes de dry needling (puncture sèche musculaire), thérapie manuelle, analyse de course à pied (pour ne citer qu’elles) m’aideront à vous accompagner dans votre rééducation. L’autonomisation du patient est selon moi l’un des objectifs de tout traitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cabinet/cancersein/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/cancersein/</guid>
      <description>Nous vous accompagnons pour vous aider à retrouver votre mobilité, prévenir les enraidissements liés aux traitements, et retrouver une activité physique régulière afin de vous réapproprier votre corps et améliorer votre tolérance face aux effets indésirables des traitements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Ily</title>
      <link>/equipe/martin/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/martin/</guid>
      <description>Kinésithérapeute diplômé depuis 2010, j&amp;rsquo;ai aujourd’hui une pratique orientée vers l’orthopédie et le sport. Titulaire d’un DIU de Kinésithérapie du sport, j’ai l’habitude d’accompagner des sportifs du niveau amateur jusqu’au niveau professionnel. J&amp;rsquo;exerce actuellement une activité mixte entre cabinet et suivi d&amp;rsquo;équipes sportives. J’apprécie travailler autant dans les domaines de la prévention, de la rééducation (suite blessure ou chirurgie), que de la réathlétisation afin de guider les sportifs au mieux dans leur reprise d’activité (suite arrêts longs de sport).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Gasnier</title>
      <link>/equipe/stephanie/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/stephanie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whoops! Page not found</title>
      <link>/404/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/404/</guid>
      <description>That page can&amp;rsquo;t be found.
Our latest content is on the homepage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
