<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>l&#39;équipe on Pôle Kiné-Ostéo du Port</title>
    <link>/equipe/</link>
    <description>Recent content in l&#39;équipe on Pôle Kiné-Ostéo du Port</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 15:22:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/equipe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chlöé Le Bechennec</title>
      <link>/equipe/chloe/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/chloe/</guid>
      <description>Je suis Chlöé Le Bechennec, kinésithérapeute diplômée de l&amp;rsquo;IFMK de Brest en 2017. Après plusieurs années d&amp;rsquo;exercice, j&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;orienter ma pratique vers la prise en charge des pathologies musculo-squelettiques, avec une spécificité pour la rééducation de l&amp;rsquo;épaule, la rééducation du sportif de loisir, et plus récemment la prise en charge de la femme après cancer du sein.
Je me forme fréquemment sur différents sujets qui me passionnent afin d&amp;rsquo;améliorer ma pratique, de la faire évoluer en fonction des avancées scientifiques et d&amp;rsquo;être toujours plus impliquée dans mes prises en charge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Val</title>
      <link>/equipe/pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/pierre/</guid>
      <description>Kinésithérapeute et Ostéopathe du sport, mon activité principale est le diagnostique et le traitement des troubles musculo-squelettique (douleur de dos, de mâchoires, de genoux&amp;hellip;) et des pathologies sportives. Je reçois au cabinet tous types de sportifs (course à pied, cross fit, rugby, surf, escalade..) du sportif amateur à l&amp;rsquo;athlète de haut niveau. La complémentarité entre le travail de mobilité en ostéopathie, le dry needling (puncture musculaire) et le travail actif de renforcement en kinésithérapie permettra une prise en charge globale et un retour rapide aux différentes activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grégory Cohen-Coudar</title>
      <link>/equipe/gregory/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/gregory/</guid>
      <description>Kinésithérapeute diplômé depuis 2012, je prends en charge une patientèle variée mais davantage orientée vers l’orthopédie et la traumatologie du sportif. Formé à la kinésithérapie du sport, j’en fais mon activité principale au cabinet mais aussi lors d’évènements sportifs professionnels. Les méthodes de dry needling (puncture sèche musculaire), thérapie manuelle, analyse de course à pied (pour ne citer qu’elles) m’aideront à vous accompagner dans votre rééducation. L’autonomisation du patient est selon moi l’un des objectifs de tout traitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Ily</title>
      <link>/equipe/martin/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 18:19:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/martin/</guid>
      <description>Kinésithérapeute diplômé depuis 2010, j&amp;rsquo;ai aujourd’hui une pratique orientée vers l’orthopédie et le sport. Titulaire d’un DIU de Kinésithérapie du sport, j’ai l’habitude d’accompagner des sportifs du niveau amateur jusqu’au niveau professionnel. J&amp;rsquo;exerce actuellement une activité mixte entre cabinet et suivi d&amp;rsquo;équipes sportives. J’apprécie travailler autant dans les domaines de la prévention, de la rééducation (suite blessure ou chirurgie), que de la réathlétisation afin de guider les sportifs au mieux dans leur reprise d’activité (suite arrêts longs de sport).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Gasnier</title>
      <link>/equipe/stephanie/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/stephanie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
